【高鐵通車】紅雨淹車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

【高鐵通車】紅雨淹車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

最後更新: 0831 23:28 / 建立時間 (HKT): 0831 21:36

【新增港鐵回覆】
日前紅雨襲港，高鐵香港段的石崗車廠被洪水倒灌。立法會議員譚文豪今日再取得一批車廠內部相片，可見部分路軌嚴重水浸。譚引述消息稱，該石崗路段負責轉換路軌的路軌轉轍器，在暴雨中被浸壞，要即時更換，他擔心若高鐵通車後，路軌轉轍器再次因下雨故障，如列車駛向錯誤方向，後果或不堪設想。

譚文豪指，從相片中可見，銀白色正方型的部件即為路軌轉轍器，部件內有電動摩打，可以操控路軌改道，據他所知，該路軌轉轍器在紅雨當日，因去水設計出問題被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚認為當日並非百年一遇的大豪雨，但高鐵設計竟然連紅雨考驗都無法通過，明顯是重大缺失，港鐵仍辯稱事件不影響高鐵通車日期。他促港鐵交待在今次紅雨下，車廠共有多少部件損壞及涉的維修費。

《蘋果》亦接獲消息人士舉報，指紅雨當日車廠內有多處水浸，包括主大樓消防泵房，水深達一呎以上；車輪檢測器在水浸後完全失靈，暫不能監測車輪狀況；有蓋維修車庫有軌道如「河流」般嚴重水浸；控制中心有電子儀器房嚴重滲水；但車廠內沙包嚴重不足，即使手動抽水泵亦只有數個，根本不足以應付豪雨。從讀者提供的相片可見，一段路軌嚴重水浸，流水湧入路軌中央，車廠主大樓消防泵房亦嚴重水浸。

港鐵晚上回覆時承認石崗列車停放處及鄰近主線露天段部分地方在大雨中出現倒灌以致積水，工程人員已即時進行排水，並在巡查時發現路軌轉轍器受到水浸，但沒有做成即時故障，軌道電路系統亦因倒灌影響，於監察系統顯示警報。港鐵稱，維修人員及後對有關設備進行仔細檢查及更換了部份零件。至於高鐵隧道，港鐵就指隧道設有適當的排水設施，會繼續巡查確保排水設施有效發揮功能，事件並無影響高鐵9月23日通車。

日前紅雨下，高鐵石崗車廠有蓋維修庫內的軌道，不但嚴重水浸(左)，八鄉至石崗路段的轉軌器更被浸壞，令控制室無法控制列車改道(右)。《蘋果》製圖

車廠的有蓋維修車庫，有軌道如「河流」般嚴重水浸。讀者提供圖片
車廠的有蓋維修車庫，有軌道如「河流」般嚴重水浸。讀者提供圖片

車廠主大樓消防泵房，水深達一呎以上。讀者提供圖片

譚文豪指，高鐵路軌的去水設計，竟連紅色暴雨的考驗都無法通過，明顯是重大缺失。譚文豪提供圖片
譚文豪指，高鐵路軌的去水設計，竟連紅色暴雨的考驗都無法通過，明顯是重大缺失。譚文豪提供圖片

銀白色正方型為高鐵列車轉軌器，內有電動摩打，可操控列車改道，疑因去水設計缺憾，日前被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚文豪提供圖片

上一則
上一則
【短片】【地下天文台×蘋果】毒霾襲港因逆溫層？PM2.5可入血增死亡率

下一則
下一則
新民黨宣佈委任黎棟國做常務副主席 高永文擔任黨顧問

【豆腐沙中綫】工字鐵7層變6層 港鐵辯稱：為提升效率

【豆腐沙中綫】幫港鐵壓低超標數字 路政署疑硬食新沉降上限

【豆腐沙中綫】紅磡站月台層板石屎已剝落 部分鋼筋外露有「蜂巢」現象

【豆腐沙中綫】土木署承認填海工程致海軍商場沉降超標

【豆腐沙中綫】土瓜灣民居冧天花！議員質疑港鐵減工字鐵累事

【高鐵通車】只准帶1件行李冇得寄艙 另找託運長途等3日

港鐵拒認工程主管考核集體出貓：無證據顯示有人提水

【高鐵通車】5名冷氣電工被拖糧 勞審處要求兩外判商賠7.3萬

【豆腐沙中綫】或延遲開通 陳帆：通車非首要考慮

又開多個post

港鐵可唔可以解釋下咩叫冇即時危險同唔影響通車？係咪可以理解做依刻冇危險，因為未通車 通左車就危險
又黎你話ok就ok?
香港人自求多福